%@metapost: amiens1997.mp
%@Titre: Amiens -- 1997
\par\compo{2}{amiens1997}{1}{Sur la figure ci-contre, les droites
$(AG)$ et $(RB)$ sont parallèles. Les droites $(AB)$ et $(RG)$ se
coupent en $E$.
\par L'unité de longueur est le centimètre. On donne $BE=3$; $AE=5$;
$AG=10$ et $EG=8$.
\par Les dimensions ne sont pas respectées sur le schéma.
\begin{myenumerate}
\item Calculer les distances $RB$ et $RE$ (justifier).
\item On donne $GK=6,4$ et $GZ=8$.\par Montrer que les droites $(ZK)$
et $(AE)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}
}